Huawei 沒有放棄設計晶片，基於3nm工藝的 Kirin 9020 晶片曝光！

受到美國禁令影響，Huawei 對於晶片的開發與生產都舉步難行，早前 Huawei 消費者業務 CEO 余承東亦坦言 Kirin 9000 晶片，將有可能是末代 Huawei 頂級手機晶片。不過山不轉路轉，Huawei 亦沒有放棄設計晶片，近日更流出 Kirin 9020 晶片。

著名爆料人 @Rodent950 在 Twitter 透露，華為的下一代旗艦級處理器為 Kirin 9020，雖然目前華為受限於制裁而無法生產，但不等於連研發也要停下來。@Rodent950 表示 Kirin 不會就此結束，而 Kirin 9020 更會採用 3nm 製程，比現在 Kirin 9000 的 5nm 製程更加先進。

當然 Huawei 有能力設計晶片，但是生產方面則要假手於人，Huawei 能否在設計完成後，找到代工廠生產 (例如台積電、三星)又是另一個故事了。

設計間間公司都識啦

會唔會叫台積電偷偷地生產？？

分分鐘叫佢偷偷地生產d晶片，你知台灣幾多人奶共

我設計左多啦A夢出嚟

但我冇零件

都唔係既
香港咁多人讀electronic engineering
都出唔到一間公司design 晶片

台積電美資

3NM TSMC Samsung 都2022年先開始量產喎

支國嘅「設計」後面係跟「陷害」比較多

華為只係設計咋嘛，反正冇人幫佢整，吹到1nm都得啦

我畫左隨意門，但冇人生產到

老實講 唔係間間都識
市面上都係得幾間公司識

香港曾經有晶片設計嘅，Palm 嘅第一代CPU Motorola Dragonball 就係香港人設計，但近廿年都已經收晒皮

G持国產 自煮撚發

咁Bandai一定設計咗高達啦，成份說明書都印咩出嚟添

咪又係公版改少少扮自己設計

畫啲1nm圖然後打飛機話冇人做到，領先世界

設計 同制作

到時自然有方法整架啦 歷史只會不斷重演
當年中興比人制裁話會執添依家咪一樣好好地

係香港地設計晶片搵到食？

到時搵人role play扮光刻機咪得囉

正wor

將個 20nm 嘅圖 drag 去 photoshop 縮細到 1nm
搞掂

又得喎！縮到0.5nm超英趕美！

慢慢香港出過 CPU 都會俾人遺忘，當年龍珠打出世界。以前年代唔講急功近利，發展電子嘢 （當年唔係叫 IT，最多係叫高科技）可以搵到食。

近年香港人有錢咩都炒賣，單係上一年呢到就有班撚屌埋話香港成本高無技術無地做口罩，結果家下係無人要而係做唔到。廠佬心態害三代。

設計就3nm 做出黎就3mm